\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage{vntex}
%\usepackage[english,vietnam]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}

%\usepackage[utf8]{inputenc}
%\usepackage[francais]{babel}
\usepackage{a4wide,amssymb,epsfig,latexsym,array,hhline,fancyhdr}
\usepackage[normalem]{ulem}
%\usepackage{soul}

\usepackage[makeroom]{cancel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{multicol,longtable,amscd}
\usepackage{diagbox}%Make diagonal lines in tables
\usepackage{booktabs}
\usepackage{alltt}
\usepackage[framemethod=tikz]{mdframed}% For highlighting paragraph backgrounds
\usepackage{caption,subcaption}

\usepackage{lastpage}
\usepackage[lined,boxed,commentsnumbered]{algorithm2e}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{color}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{pdfpages}
% Standard graphics package
\usepackage{array}
\usepackage{tabularx, caption}
\usepackage{multirow}
\usepackage{multicol}
\usepackage{rotating}
\usepackage{graphics}
\usepackage{geometry}
\usepackage{setspace}
\usepackage{epsfig}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{arrows,snakes,backgrounds}
\usepackage[unicode]{hyperref}
\hypersetup{urlcolor=blue,linkcolor=black,citecolor=black,colorlinks=true} 
%\usepackage{pstcol} 								% PSTricks with the standard color package

\usepackage[normalem]{ulem}

\newtheorem{theorem}{{\bf Định lý}}
\newtheorem{property}{{\bf Tính chất}}
\newtheorem{proposition}{{\bf Mệnh đề}}
\newtheorem{corollary}[proposition]{{\bf Hệ quả}}
\newtheorem{lemma}[proposition]{{\bf Bổ đề}}
\theoremstyle{definition}
\newtheorem{exer}{Bài toán}

\def\thesislayout{	% A4: 210 × 297
	\geometry{
		a4paper,
		total={160mm,240mm},  % fix over page
		left=30mm,
		top=30mm,
	}
}
\thesislayout

%\usepackage{fancyhdr}
\setlength{\headheight}{40pt}
\pagestyle{fancy}
\fancyhead{} % clear all header fields
\fancyhead[L]{
 \begin{tabular}{rl}
    \begin{picture}(25,15)(0,0)
    \put(0,-8){\includegraphics[width=8mm, height=8mm]{Images/hcmut.png}}
    %\put(0,-8){\epsfig{width=10mm,figure=hcmut.eps}}
   \end{picture}&
	%\includegraphics[width=8mm, height=8mm]{hcmut.png} & %
	\begin{tabular}{l}
		\textbf{\bf \ttfamily Trường Đại Học Bách Khoa Tp.Hồ Chí Minh}\\
		\textbf{\bf \ttfamily Khoa Khoa Học \& Kỹ Thuật Máy Tính}
	\end{tabular} 	
 \end{tabular}
}
\fancyhead[R]{
	\begin{tabular}{l}
		\tiny \bf \\
		\tiny \bf 
	\end{tabular}  }
\fancyfoot{} % clear all footer fields
\fancyfoot[L]{\scriptsize \ttfamily Bài tập lớn môn Cấu trúc Rời rạc cho KHMT (CO1007) - Niên khóa 2019-2020}
\fancyfoot[R]{\scriptsize \ttfamily Trang {\thepage}/\pageref{LastPage}}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.3pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.3pt}


%%%
\setcounter{secnumdepth}{4}
\setcounter{tocdepth}{3}
\makeatletter
\newcounter {subsubsubsection}[subsubsection]
\renewcommand\thesubsubsubsection{\thesubsubsection .\@alph\c@subsubsubsection}
\newcommand\subsubsubsection{\@startsection{subsubsubsection}{4}{\z@}%
                                     {-3.25ex\@plus -1ex \@minus -.2ex}%
                                     {1.5ex \@plus .2ex}%
                                     {\normalfont\normalsize\bfseries}}
\newcommand*\l@subsubsubsection{\@dottedtocline{3}{10.0em}{4.1em}}
\newcommand*{\subsubsubsectionmark}[1]{}
\makeatother

\everymath{\color{blue}}%make in-line maths symbols blue to read/check easily

\sloppy
\captionsetup[figure]{labelfont={small,bf},textfont={small,it},belowskip=-1pt,aboveskip=-9pt}
%space remove between caption, figure, and text
\captionsetup[table]{labelfont={small,bf},textfont={small,it},belowskip=-1pt,aboveskip=7pt}
%space remove between caption, table, and text

%\floatplacement{figure}{H}%forced here float placement automatically for figures
%\floatplacement{table}{H}%forced here float placement automatically for table
%the following settings (11 lines) are to remove white space before or after the figures and tables
%\setcounter{topnumber}{2}
%\setcounter{bottomnumber}{2}
%\setcounter{totalnumber}{4}
%\renewcommand{\topfraction}{0.85}
%\renewcommand{\bottomfraction}{0.85}
%\renewcommand{\textfraction}{0.15}
%\renewcommand{\floatpagefraction}{0.8}
%\renewcommand{\textfraction}{0.1}
\setlength{\floatsep}{5pt plus 2pt minus 2pt}
\setlength{\textfloatsep}{5pt plus 2pt minus 2pt}
\setlength{\intextsep}{10pt plus 2pt minus 2pt}

\thesislayout

\begin{document}

\begin{titlepage}
\begin{center}
ĐẠI HỌC QUỐC GIA THÀNH PHỐ HỒ CHÍ MINH \\
TRƯỜNG ĐẠI HỌC BÁCH KHOA \\
KHOA KHOA HỌC \& KỸ THUẬT MÁY TÍNH 
\end{center}

\vspace{1cm}

\begin{figure}[h!]
\begin{center}
\includegraphics[width=3cm]{Images/hcmut.png}
\end{center}
\end{figure}

\vspace{1cm}


\begin{center}
\begin{tabular}{c}
\multicolumn{1}{l}{\textbf{{\Large CẤU TRÚC RỜI RẠC CHO KHMT (CO1007)}}}\\
~~\\
\hline
\\
% \multicolumn{1}{l}{\textbf{{\Large Đề bài tập lớn cho Nhóm $n$}}}\\
% \\
% \textbf{{\Huge Thống kê mô tả và}} \\
% \textbf{{\Huge Xác suất rời rạc với R}}\\
\textbf{\large Thống kê khảo sát kết quả Covid-19}\\
\textbf{\large môn Cấu trúc rời rạc}
\\
\hline
\end{tabular}
\end{center}

\vspace{1.5cm}

\begin{table}[h]
\begin{tabular}{rrl}
\hspace{5 cm} & GVHD: & Huỳnh Tường Nguyên\\
\hspace{5 cm} &  & Nguyễn Ngọc Lễ\\

& SV thực hiện: & Chu Chiêu Dủ An -- 1933700 \\
& & Nguyễn Thị Thu Thảo -- 2033732 \\
& & Nguyễn Lê Xuân Hoà  -- 2033145\\
& & Trần Đình Quý -- 2033089\\
\end{tabular}
\end{table}
\vspace{1.5cm}
\begin{center}
{\footnotesize Tp. Hồ Chí Minh, Tháng 4/2022}
\end{center}
\end{titlepage}


%\thispagestyle{empty}

\newpage
\tableofcontents
\newpage


\section{Động cơ nghiên cứu}\label{motivation}
$\indent$Bệnh Corona do virus gây ra còn gọi là COVID-19 đã tạo ra những tác động tiêu cực đến nền đời sống của cư dân trên thề giới. Các đợt bùng phát của COVID-19 hay những biến thể virus đã mang đến những thách thức chưa từng có và được dự báo sẽ có tác động đáng kể đến sự phát triển kinh tế. Nhiều thông tin, tin tức về tình hình dịch bệnh cũng như dữ liệu về COVID-19 được phổ biến rộng rải trong đời sống hay trên internet để giúp cho mọi người quan sát, phân tích, nghiên cứu đươc cập nhật hàng ngày.

Phân tích \& thống kê dữ liệu về COVID-19 giúp cho ta thấy được số ca nhiễm bệnh, tử vong của một quốc gia, so sánh tình trạng của các quốc gia trong khu vực hay diễn biến dịch trên thế giới. Từ số liệu được báo cáo mơi chúng ta muốn biết các ca nhiễm bệnh có xu hướng tăng lên hay giảm xuống quy mô các đợt bùng phát ở mỗi quốc gia. Dữ liệu dùng cho bài tập lớn có tham khào từ \hyperlink{https://github.com/owid/covid-19-data/blob/master/public/data/README.md}{nguồn} có thể xử lý trước với một vài thống kê cơ bản trước khi nó được truyền đi để khai thác dữ liệu thông minh sâu hơn. 


\section{Mục tiêu}\label{objective}
$\indent$  
Trong bài tập lớn này, các sinh viên sẽ bắt đầu với các bài toán thống kê đơn giản từ những dữ liệu được cung cấp. Qua đó, các em sẽ tìm ra những con số thú vị, có ý nghĩa đối với các dữ liệu thực tế từ tình hình dịch corona. Những kết quả mà các em tìm ra sẽ là bước khởi đầu cho việc khai phá nguồn dữ liệu của hệ thống sau này, nhằm đạt tới mục tiêu nâng cao kỹ năng lập trình, kỹ năng giải quyết vấn đề cho người học, kỹ năng làm việc nhóm cũng như hướng tới mục tiêu cao hơn là đam mê trong làm việc, học tập và nghiên cứu.

\section{Kiến thức chuẩn bị}\label{sec:dataset}

\begin{enumerate}[i)]
    \item \textcolor{orange}{Thống kê mô tả}\\
	Nói đến thống kê mô tả là nói đến việc mô tả dữ liệu bằng các phép tính và chỉ số thống kê như số trung bình (mean), số trung vị (median), số lớn nhất (max), số nhỏ nhất (min), phương sai (variance), độ lệch chuẩn (standard deviation)…
	\item \textcolor{orange}{Tính tích luỹ theo thời gian} 
	    \begin{enumerate}[Bước 1]
	        \item Sắp xếp theo thứ tự thời gian từ ngày xa hiện tại nhất cho tới ngày gần hiện tại nhất.
	        \item Cộng dồn dữ liệu từ ngày đầu tiên cho đến ngày đang xét được giá trị tích luỹ theo thời gian của ngày đang xét.\\
	        Công thức: \[rf_{n} = \displaystyle\sum_{i=1}^{n} d_i\]
	        Trong đó:
	        \begin{enumerate}[]
	        \tiem $rf_n$ : là giá trị số liệu tương đối tích luỹ của ngày thứ n\\
	        \item $d_i$ : giá trị số liệu của ngày thứ n.
	        \end{enumerate}
	        
	    \end{enumerate}
    \item \textcolor{orange}{Tính tần số tích luỹ, tần số tương đối}
        \begin{enumerate}[Bước 1]
	        \item Lập bảng tần số của dữ liệu.\\
	        \item Tính tần số tương đối: ta chia tần số của mỗi giá trị cho tổng giá trị cột tần số.\\
	        \item Tính tần số tích luỹ: ta cộng tất cả các tần số tương đối của hàng trước đó cho tần số tương đối của hàng hiện tại được tần số tích luỹ.
	    \end{enumerate}
        \item \textcolor{orange}{Tứ phân vị}\\
        Các số tứ phân vị (thường được gọi tắt là số tứ phân) là các số chia dãy số đã được xếp thứ tự thành 4 phần có số số hạng bằng nhau (hay gần bằng nhau). Như vậy ta có 3 số tứ phân được ký hiệu là $Q_1$, $Q_2$, và $Q_3$.

        \item \textcolor{orange}{Giá trị trung bình}\\ 
        Để tìm trung bình, ta cộng tất cả giá trị các phần tử của dãy số lại rồi chia cho tổng số phần tử.
        Công thức:  \[{\displaystyle \mu={\frac {1}{n}}\sum _{i=1}^{n}a_{i}={\frac {a_{1}+a_{2}+\cdots +a_{n}}{n}}}\]  
        Trong đó:
           \begin{enumerate}[]
                \item $\mu$ là trung bình của tổng thể 
                \item${\displaystyle a_{i}}$ là phần tử thứ i của tổng thể
                \item N là số phần tử của tổng thể
           \end{enumerate}
    \item \textcolor{orange}{Độ lệch chuẩn}\\
        Độ lệch chuẩn, hay độ lệch tiêu chuẩn (Standard Deviation) là một đại lượng thống kê dùng để đo mức độ phân tán của một tập dữ liệu đã được lập thành bảng tần số. Có thể tính ra độ lệch chuẩn bằng cách lấy căn bậc hai của phương sai. Khi hai tập dữ liệu có cùng giá trị trung bình cộng, tập nào có độ lệch chuẩn lớn hơn là tập có dữ liệu biến thiên nhiều hơn. Trong trường hợp hai tập dữ liệu có giá trị trung bình cộng không bằng nhau, thì việc so sánh độ lệch chuẩn của chúng không có ý nghĩa. Độ lệch chuẩn còn được sử dụng khi tính sai số chuẩn. Khi lấy độ lệch chuẩn chia cho căn bậc hai của số lượng quan sát trong tập dữ liệu, sẽ có giá trị của sai số chuẩn.\\
        Công thức:
        \[s = \sqrt{\frac{1}{N-1} \sum_{i=1}^N (x_i - \overline{x})^2}\]
           Trong đó:
           \begin{enumerate}[]
                \item $s$ là độ lệch chuẩn của tổng thể
                \item $\overline{x}$ là trung bình của tổng thể 
                \item ${\displaystyle X_{i}}$ là phần tử thứ i của tổng thể
                \item N là số thành phần của tổng thể
           \end{enumerate}
        \item \textcolor{orange}{Tương quan trong thống kê}
        \begin{itemize}
        	\item Định nghĩa hệ số tương quan: Hệ số tương quan là chỉ số thống kê đo lường mức độ mạnh yếu của mối quan hệ giữa hai biến số.\\
        	Trong đó: Hệ số tương quan có giá trị từ -1.0 đến 1.0. Kết quả được tính ra lớn hơn 1.0 hoặc nhỏ hơn -1 có nghĩa là có lỗi trong phép đo tương quan.\\
            Hệ số tương quan có giá trị âm cho thấy hai biến có mối quan hệ nghịch biến hoặc tương quan âm (nghịch biến tuyệt đối khi giá trị bằng -1)\\
            Hệ số tương quan có giá trị dương cho thấy mối quan hệ đồng biến hoặc tương quan dương (đồng biến tuyệt đối khi giá trị bằng 1)\\
            Tương quan bằng 0 cho hai biến độc lập với nhau. Lấy một ví dụ cụ thể về hai biến x và y, đó chính là biến x (Mức độ hài lòng), biến y (Tiền lương của nhân viên).
        	\item Hệ số tương quan Pearson\\
            Tương quan pearson được biết đến như là phương pháp tốt nhất để đo lường mối liên hệ giữa các biến quan tâm bởi vì nó dựa trên phương pháp hiệp phương sai. Nó cung cấp thông tin về mức độ quan trọng của mối liên hệ, hoặc mối tương quan, cũng như hướng của mối quan hệ. Ngoài ra, việc kiểm tra hệ số tương quan pearson còn giúp chúng ta sớm nhận diễn được sự xảy ra của vấn đề đa cộng tuyến khi các biến độc lập có sự tương quan mạnh với nhau.
            \item Hệ số tương quan Pearson (r) có giá trị giao động trong khoảng liên tục từ -1 đến +1:\\
            r = 0: Hai biến không có tương quan tuyến tính
            r = 1; r = -1: Hai biến có mối tương quan tuyến tính tuyệt đối.\\
            r < 0: Hệ số tương quan âm. Nghĩa là giá trị biến x tăng thì giá trị biến y giảm và ngược lại, giá trị biến y tăng thì giá trị biến x giảm.\\
            r > 0: Hệ số tương quan dương. Nghĩa là giá trị biến x tăng thì giá trị biến y tăng và ngược lại, giá trị biến y tăng thì giá trị biến x cũng tăng.\\
            Lưu ý: Hệ số tương quan pearson (r) chỉ có ý nghĩa khi và chỉ khi mức ý nghĩa quan sát (sig.) nhỏ hơn mức ý nghĩa α = 5%\\
            Nếu r nằm trong khoảng từ 0,50 đến ± 1, thì nó được cho là tương quan mạnh.\\
            Nếu r nằm trong khoảng từ 0,30 đến ± 0,49, thì nó được gọi là tương quan trung bình.\\
            Nếu r nằm dưới ± .29, thì nó được gọi là một mối tương quan yếu.\\
            Trên đồ thị phân tán Scatter, nếu r = -1 dữ liệu sẽ phân bổ trên một đường thẳng với độ dốc âm, r = 1 dữ liệu sẽ phân bổ trên một đường thẳng với độ dốc dương.
            \item Công thức tính hệ số tương quan Pearson
            Cho hai biến số x và y từ n mẫu, hệ số tương quan Pearson được ước tính bằng công thức sau đây:
            $$r=\frac{\Sigma\left(x-\overline x\right)\left(y-\overline y\right)}{\sqrt{\Sigma{\left(x-\overline x\right)}^2\Sigma{\left(y-\overline y\right)}^2}}$$
        \end{itemize}
        \item \textcolor{orange}{Biểu đồ boxplot và outliers}
        \begin{itemize}
            \item Trong thống kê mô tả, biểu đồ hình hộp (còn được gọi là biểu đồ hình hộp và râu) là một loại biểu đồ thường được sử dụng trong phân tích dữ liệu giải thích. Biểu đồ hộp dường như cho thấy sự phân bố dữ liệu số và độ lệch thông qua hiển thị phần tư dữ liệu (hoặc phần trăm) và trung bình.
            \item Biểu đồ hộp hiển thị tóm tắt năm số của một tập hợp dữ liệu: bao gồm điểm tối thiểu, phần tư thứ nhất (dưới), trung vị, phần tư thứ ba (trên) và điểm tối đa.
            \item Một số định nghĩa:\\
            Điểm tối thiểu: Điểm thấp nhất, không bao gồm các điểm ngoại lệ (hiển thị ở cuối râu trái).\\
            Thấp hơn phần tư: 25\% điểm số giảm xuống dưới giá trị phần tư thấp hơn (còn được gọi là phần tư đầu tiên).\\
            Trung bình: Đường trung bình đánh dấu điểm giữa của dữ liệu và được hiển thị bằng đường chia hộp thành hai phần (đôi khi được gọi là phần tư thứ hai). Một nửa số điểm lớn hơn hoặc bằng giá trị này và một nửa nhỏ hơn.\\
            Phần tư trên: Bảy mươi lăm phần trăm điểm số giảm xuống dưới giá trị phần tư trên (còn được gọi là phần tư thứ ba). Do đó, 25\% dữ liệu nằm trên giá trị này.\\
            Điểm tối đa: Điểm cao nhất, không bao gồm các điểm ngoại lệ (hiển thị ở cuối râu bên phải).\\
            Râu ria: Râu trên và râu dưới thể hiện điểm số nằm ngoài 50\% giữa (tức là 25\% điểm dưới và 25\% trên của điểm).\\
            Phạm vi liên phần tư (hoặc IQR): Đây là biểu đồ hộp hiển thị 50\% điểm giữa (nghĩa là phạm vi giữa phân vị thứ 25 và 75).
            \begin{figure}[h!]
                \begin{center}
                \includegraphics[width=8cm]{Images/ktcb/boxplot.png}
                \end{center}
            \end{figure}
            %Look for potential outliers (see above image)\\
            %When reviewing a box plot, an outlier is defined as a data point that is located outside the whiskers of the box plot.
        \end{itemize}
    \end{enumerate}

\section{Giải các bài toán}\label{requirement} 

\begin{enumerate}[i)]
\item \textcolor{orange}{Nhóm câu hỏi liên quan đến tổng quát dữ liệu}\\
Dùng tập dữ liệu để trả lời các câu hỏi và trình bày theo đinh dạng
\begin{enumerate}[1)]
    \item Tập mẫu thể hiện thu thập dữ liệu vào các năm nào\\
    Bài giải:
        \begin{enumerate}[Bước 1:]
            \item Chọn ra dữ liệu ở cột date. Chuyển ngày tháng từ kí tự sang ngày tháng.
            \item Lấy năm từ giá trị ngày tháng đã chuyển. Đếm số giá trị phân biệt.
        \end{enumerate}
    Kết quả từ R:
    \begin{figure}[h!]
        \begin{center}
        \includegraphics[width=2.5cm, height=0.4cm]{Images/img_i/caui_1.png}
        \end{center}
    \end{figure}
    \item Số lượng đất nước và định danh của mỗi đất nước (hiển thị 10 đất nước đầu tiên).
    \begin{center}
      \begin{tabular}{ c l }
        iso\_code: & Country \\ 
        AFG & Afghanistan  \\ 
        OWID\_AFR & Africa \\
        ALB & Albania\\ 
        Count & Số đất nước
      \end{tabular}
    \end{center}
    Kết quả từ R: 238 nước\\
    \begin{figure}[h!]
        \begin{center}
        \includegraphics[width=5cm, height=5cm]{Images/img_i/caui_2.png}
        \end{center}
    \end{figure}
    \item Số lượng châu lục trong tập mẫu
    \begin{center}
      \begin{tabular}{ c l }
        Continent : & Số châu lục \\ 
        Africa: & Châu phi \\ 
        Asia: & Châu Á \\
      \end{tabular}
    \end{center}
    Kết quả từ R:
    \begin{figure}[h!]
        \begin{center}
        \includegraphics[width=10cm, height=1cm]{Images/img_i/caui_3.jpg}
        \end{center}
    \end{figure}
    \item Số lượng dữ liệu thể hiện thu thập dữ liệu được trong từng từng châu lục và tổng số.
    \begin{center}
      \begin{tabular}{ c l }
        Continent: & Observations \\
        Africa & value1  \\
        Asia & value2 \\
        Tổng: & giá trị tổng
      \end{tabular}
    \end{center}
    Kết quả từ R:\\
    \begin{figure}[h!]
        \begin{center}
        \includegraphics[width=3.8cm, height=4.1cm]{Images/img_i/caui_4.png}
        \end{center}
    \end{figure}
    \item Số lượng dữ liệu thể hiện thu thập dữ liệu được trong từng từng đất nước (hiển thị 10 dất nước cuối cùng) và tổng số
    \begin{center}
      \begin{tabular}{ c l }
        iso\_code & Observations \\
        AFG & value1  \\ 
        OWID\_AFR & value2 \\
        ALB & value3\\
        Tổng: & giá trị tổng
      \end{tabular}
    \end{center}
    Kết quả từ R:
    \begin{figure}[h!]
        \begin{center}
        \includegraphics[width=4.2cm, height=4.2cm]{Images/img_i/caui_5.png}
        \end{center}
    \end{figure}
    \item Cho biết các châu lục nào có lượng dữ liệu thể hiện thu thập dữ liệu nhỏ nhất và giá trị nhó nhất đó?\\
    Kết quả từ R:
    \begin{figure}[h!]
        \begin{center}
        \includegraphics[width=4cm, height=4cm]{Images/img_i/caui_6.png}
        \end{center}
    \end{figure}

    \item Cho biết các châu lục nào có lượng dữ liệu thể hiện thu thập dữ liệu lớn nhất và giá trị lớn nhất đó?\\
    Kết quả từ R:
    \begin{figure}[h!]
        \begin{center}
        \includegraphics[width=4cm, height=3.5cm]{Images/img_i/caui_7.png}
        \end{center}
    \end{figure}
 
    \item Cho biết các nước nào có lượng dữ liệu thể hiện thu thập dữ liệu nhỏ nhất và giá trị nhó nhất đó?\\
    Kết quả từ R:
    \begin{figure}[h!]
        \begin{center}
        \includegraphics[width=3.1cm, height=3.1cm]{Images/img_i/caui_8.png}
        \end{center}
    \end{figure}
    \\
    \\
    \\
    \\
    \item Cho biết các nước nào có lượng dữ liệu thể hiện thu thập dữ liệu lớn nhất và giá trị lớn nhất đó?\\
    Kết quả từ R:
    \begin{figure}[h!]
        \begin{center}
        \includegraphics[width=3.5cm, height=3cm]{Images/img_i/caui_9.png}
        \end{center}
    \end{figure}
    \item Cho biết các date nào có lượng dữ liệu thể hiện thu thập dữ liệu nhỏ nhất và giá trị nhó nhất đó?\\
    Kết quả từ R:
    \begin{figure}[h!]
        \begin{center}
        \includegraphics[width=4cm, height=4cm]{Images/img_i/caui_10.png}
        \end{center}
    \end{figure}

    \item Cho biết các date nào có lượng dữ liệu thể hiện thu thập dữ liệu lớn nhất và giá trị lớn nhất đó?\\
    Kết quả từ R:
    \begin{figure}[h!]
        \begin{center}
        \includegraphics[width=4cm, height=4cm]{Images/img_i/caui_11.png}
        \end{center}
    \end{figure}
    \item Cho biết số lượng dữ liệu thể hiện thu thập dữ liệu được theo date và châu lục.\\
    Kết quả 20 dòng đầu từ R:
    \begin{figure}[h!]
        \begin{center}
        \includegraphics[width=5cm, height=6cm]{Images/img_i/caui_12.png}
        \end{center}
    \end{figure}
    \\
    \\
        \\
    \\
    \\
    \\
    \\
    \\
    
    \item Cho biết số lượng dữ liệu thể hiện thu thập dữ liệu được là lớn nhất theo date và châu lục.\\
    Kết quả từ R:
    \begin{figure}[h!]
        \begin{center}
        \includegraphics[width=5cm, height=4.5cm]{Images/img_i/caui_13.png}
        \end{center}
    \end{figure}

    \item Cho biết số lượng dữ liệu thể hiện thu thập dữ liệu được là nhỏ nhất theo date và châu lục.\\
    Kết quả từ R:
    \begin{figure}[h!]
        \begin{center}
        \includegraphics[width=5cm, height=4.5cm]{Images/img_i/caui_14.png}
        \end{center}
    \end{figure}
    \item Với một date là k và châu lục t cho trước, hãy cho biết số lượng dữ liệu thể hiện thu thập dữ liệu được.\\
    Kết quả từ R:             \includegraphics[width=1cm, height=1cm]{Images/img_i/caui_15.jpg}
    \item Có đất nước nào mà số lượng dữ liệu thể hiện thu thập dữ liệu được là bằng nhau không? Hãy cho biết các iso\_code của đất nước đó.\\
    Kết quả từ R:
    \begin{figure}[h!]
        \begin{center}
        \includegraphics[width=4cm, height=4cm]{Images/img_i/caui_16.jpg}
        \end{center}
    \end{figure}
    \\
    \\
    \\
    \\
    
    \item Liệt kê iso\_code, tên đất nước mà chiều dài iso\_code lớn hơn 3.\\
    Kết quả từ R:
    \begin{figure}[h!]
        \begin{center}
        \includegraphics[width=4.5cm, height=6.5cm]{Images/img_i/caui_17.png}
        \end{center}
    \end{figure}
\end{enumerate}

\item \textcolor{orange}{Nhóm câu hỏi liên quan đến mô tả thống kê cơ bản dữ liệu}\\
Với mỗi quốc gia mà thuộc về nhóm cần tính số liệu thống kê lần lượt cho nhiễm và tử vong do coronavirus được báo cáo mới:
\begin{enumerate}[1)]
    \item Tính giá trị nhỏ nhất, lớn nhất\\
    Bài giải:
        \begin{enumerate}[Bước 1:]
            \item Lọc ra dữ liệu của ba quốc gia canada, Greenland, United States.
            \item Lọc ra giá trị lớn nhất và giá trị nhỏ nhất của mỗi cột new\_cases và new\_deaths của từng quốc gia.
        \end{enumerate}
    Kết quả:
    \begin{figure}[h!]
        \begin{center}
        \includegraphics[width=10cm, height=5cm]{Images/img_ii/cauii_1_max.png}\\
        Giá trị lớn nhất
        \end{center}
    \end{figure}
    \begin{figure}[h]
        \begin{center}
        \includegraphics[width=10cm, height=5cm]{Images/img_ii/cauii_1_min.png}\\
        Giá trị nhỏ nhất\\ 
        \end{center}
    \end{figure}

    \item Tính tứ phân vị thứ nhất(Q1), thứ hai(Q2), thứ ba(Q3)\\
    Bài giải:
        \begin{enumerate}[Bước 1:]
            \item Lọc ra dữ liệu các nước Canada, Greenland, United States. Sắp xếp dữ liệu ở cột new\_cases và cột new\_deaths.
            \item Tiến hành tính tứ phân vị của mỗi cột new\_cases, new\_deaths, bằng cách lấy ba lần trung vị, lần lấy trung vị thứ nhất được phân vị Q2, trung vị thứ Q1 và Q3 được tính bằng cách lấy trung vị của 2 phần giá trị trên và dưới của Q2.
        \end{enumerate}
    Kết quả:
    \begin{figure}[h!]
        \begin{center}
        \includegraphics[width=10cm, height=5cm]{Images/img_ii/cauii_2.png}
        \end{center}
    \end{figure}
    \item Tính giá trị trung bình (Avg)\\
    Bài giải: Tính với công thức được nêu ra ở phần kiến thức chuẩn bị.\\
    Kết quả:
    \begin{figure}[h!]
        \begin{center}
        \includegraphics[width=10cm, height=5cm]{Images/img_ii/cauii_3.png}
        \end{center}
    \end{figure}

    \item Tính giá trị độ lệch chuẩn (Std)\\
    Bài giải: Tính với công thức được nêu ra ở phần kiến thức chuẩn bị.\\
    Kết quả:
    \begin{figure}[h!]
        \begin{center}
        \includegraphics[width=10cm, height=5cm]{Images/img_ii/cauii_4.png}
        \end{center}
    \end{figure}
    \item Đếm xem có bao nhiêu outliers, một quan sát mà giá trị của nó nằm trong khoảng sau:\\
    $IQR = Q3 - Q1$\\
    $outliers < Q1 - 1.5*IQR$ hoặc $outliers > Q3 + 1.5*IQR$
    Bài giải: Tiến hành tính tứ phân vị sau đó so sánh để tìm ra outliers\\
    Kết quả:
    \begin{figure}[h!]
        \begin{center}
        \includegraphics[width=10cm, height=4cm]{Images/img_ii/cauii_5.png}
        \end{center}
    \end{figure}
    \item Lập bảng mô tả số liệu thống kê cho từng đất nước thuộc về nhóm: \\
infections[deaths]:
\begin{center}
      \begin{tabular}{ c c c c c c c c c}
        Countries & Min & Q1 & Q2 & Q3 & Max & Avg & Std & Outlier \\ 
        ctr\_i & ? & ? & ? & ? & ? & ? & ? & ? \\ 
      \end{tabular}
    \end{center}
    Kết quả:
    \begin{figure}[h!]
        \begin{center}
        \includegraphics[width=15cm, height=3cm]{Images/img_ii/cauii_6_newCases.png}\\
        Bảng cho số ca nhiễm
        \end{center}
    \end{figure}
    \begin{figure}[h!]
        \begin{center}
        \includegraphics[width=15cm, height=3cm]{Images/img_ii/cauii_6_newDeaths.png}\\
        Bảng cho số ca tử vong
        \end{center}
    \end{figure}

    \item Vẽ biểu đồ boxplot hay còn được gọi là box-and-whisker cho nhiễm coronavirus \\
    Kết quả: %Kết quả câu ii\_7%~\ref{fig:13}
    \begin{figure}[h!]
        \centering
        Kết quả câu ii\_7\\
        \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_ii/p1.pdf}
            %\label{fig:13}
        \end{minipage}
       \hfill
       \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_ii/p2.pdf}
        \end{minipage}
        \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_ii/p3.pdf}
        \end{minipage}
    \end{figure}
\end{enumerate}

\item \textcolor{orange}{Nhóm câu hỏi liên quan đến dữ liệu thể hiện thu thập dữ liệu}\\
Với mỗi quốc gia mà thuộc về nhóm cần tính số liệu thống kê lần lượt cho nhiễm và tử vong do coronavirus:
\begin{enumerate}[1)]
    \item Có bao nhiêu ngày có số lần dữ liệu không được báo cáo mới.\\
    Bài giải:
        \begin{enumerate}[Bước 1:]
            \item Lọc ra hai bảng dữ liệu trong đó: bảng thứ nhât dữ liệu ở cột new\_cases chỉ chứa các dữ liệu có giá trị là NA hoặc 0. Bảng thứ hai dữ liệu ở cột new\_deaths chỉ chứa các dữ liệu có giá trị là NA hoặc 0.
            \item Với mỗi bảng dữ liệu ở bước 1 lọc ra các nước Canada, Greenland, United States.
            \item Đếm số dòng với giá trị phân biệt là cột date.
        \end{enumerate}
    Kết quả:\\
    \begin{figure}[h!]
        \begin{center}
        \includegraphics[width=3cm]{Images/img_iii/cauiii_1_infection.png}\\
        Số ngày có số lần dữ liệu không được báo cáo mới cho số ca nhiễm\\
        \end{center}
    \end{figure}
    \begin{figure}[h!]
        \begin{center}
        \includegraphics[width=3cm]{Images/img_iii/cauiii_1_death.png}\\
        Số ngày có số lần dữ liệu được không được báo cáo mới cho số ca tử vong
        \end{center}
    \end{figure}
    \\
    \\
    \\
    \\
    \\
    
    \item Có bao nhiêu ngày có số lần thể hiện thu thập dữ liệu là thấp nhất được báo cáo mới.\\
    Bài giải:
        \begin{enumerate}[Bước 1:]
            \item Lọc ra hai bảng dữ liệu trong đó: bảng thứ nhât dữ liệu ở cột new\_cases chỉ chứa các dữ liệu có giá trị khác NA, 0. Bảng thứ hai dữ liệu ở cột new\_deaths chỉ chứa các dữ liệu có giá trị khác NA, 0.
            \item Với mỗi bảng dữ liệu ở bước 1 lọc ra các nước Canada, Greenland, United States.
            \item Tìm giá trị nhỏ nhất cho cột new\_cases và cột new\_deaths tương ứng với từng nước. Sau đó lọc lấy các dòng có chứa giá trị bằng giá trị nhỏ nhất đó
            \item Đếm số dòng với giá trị phân biệt là cột date.
        \end{enumerate}
    Kết quả:\\
    \begin{figure}[h!]
        \begin{center}
        \includegraphics[width=6cm]{Images/img_iii/cauiii_2.png}\\
        Số ngày có số lần thể hiện thu thập dữ liệu là thấp nhất được báo cáo mới\\
        \end{center}
    \end{figure}
    \item Có bao nhiêu ngày có số lần thể hiện thu thập dữ liệu là cao nhất được báo cáo mới\\
    Bài giải:
        \begin{enumerate}[Bước 1:]
            \item Lọc ra hai bảng dữ liệu trong đó: bảng thứ nhât dữ liệu ở cột new\_cases chỉ chứa các dữ liệu có giá trị khác NA, 0. Bảng thứ hai dữ liệu ở cột new\_deaths chỉ chứa các dữ liệu có giá trị khác NA, 0.
            \item Với mỗi bảng dữ liệu ở bước 1 lọc ra các nước Canada, Greenland, United States.
            \item Tìm giá trị lớn nhất cho cột new\_cases và cột new\_deaths tương ứng với từng nước. Sau đó lọc lấy các dòng có chứa giá trị bằng giá trị lớn nhất đó
            \item Đếm số dòng với giá trị phân biệt là cột date.
        \end{enumerate}
    Kết quả:\\
    \begin{figure}[h!]
        \begin{center}
        \includegraphics[width=6cm]{Images/img_iii/cauiii_3.png}\\
        Số ngày có số lần thể hiện thu thập dữ liệu là cao nhất được báo cáo mới\\
        \end{center}
    \end{figure}

    \item Thể hiện bảng số liệu như sau:\\
    Không được báo cáo mới:
    \begin{center}
      \begin{tabular}{ c c c }
        Countries & Infections & Deaths \\ 
        ctr\_i & value  & value\\ 
      \end{tabular}
    \end{center}
    Báo cáo mới:
    \begin{center}
      \begin{tabular}{ c c c }
        Countries & Infections & Deaths \\ 
        ctr\_i & value  & value\\ 
      \end{tabular}
    \end{center}
    Bài giải:
        \begin{enumerate}[Bước 1:]
            \item lấy dữ liệu câu 1 để tạo bảng không được báo cáo mới.
            \item Lọc ra hai bảng dữ liệu trong đó: bảng thứ nhât dữ liệu ở cột new\_cases chỉ chứa các dữ liệu có giá trị khác NA, 0. Bảng thứ hai dữ liệu ở cột new\_deaths chỉ chứa các dữ liệu có giá trị khác NA, 0.
            \item Với mỗi bảng dữ liệu ở bước 1 lọc ra các nước Canada, Greenland, United States.
            \item Đếm số dòng với giá trị phân biệt là cột date để tạo số liệu bảng báo cáo mới.
        \end{enumerate}
    Kết quả:\\
    \begin{figure}[h!]
        \begin{center}
        \includegraphics[width=6cm]{Images/img_iii/cauiii_4_khongbaocao.png}\\
        Bảng không được báo cáo mới\\
        \includegraphics[width=6cm]{Images/img_iii/cauiii_4_duocbaocao.png}\\
        Bảng báo cáo mới\\
        \end{center}
    \end{figure}
 
    \item Cho biết số ngày ngắn nhất liên tiếp mà không có dữ liệu được báo cáo\\
    Bài giải:
        \begin{enumerate}[Bước 1:]
            \item Các ngày có nhiều lần báo cáo thì lọc ra lấy dữ liệu cao nhất đã được báo cáo cho ngày đó (new\_cases/new\_deaths).
            \item Tính giá trị chênh lệch giữa hai dòng kế tiếp nhau
            \item đếm các dòng liên tiếp có giá trị chênh lệch là 1, chọn ra số nhỏ nhất
        \end{enumerate}
    Kết quả:
    \begin{figure}[h!]
        \begin{center}
        \includegraphics[width=6cm]{Images/img_iii/cauiii_5.png}\\
        Số ngày ngắn nhất không có dữ liệu được báo cáo\\
        \end{center}
    \end{figure}

    \item Cho biết số ngày dài nhất liên tiếp mà không có dữ liệu được báo cáo\\
    Bài giải:
        \begin{enumerate}[Bước 1:]
            \item Các ngày có nhiều lần báo cáo thì lọc ra lấy dữ liệu cao nhất đã được báo cáo cho ngày đó (new\_cases/new\_deaths).
            \item Lọc ra các dòng có số liệu không được báo cáo. Tính giá trị chênh lệch giữa hai dòng kế tiếp nhau
            \item đếm các dòng liên tiếp có giá trị chênh lệch là 1, chọn ra số lớn nhất
        \end{enumerate}
    Kết quả:
    \begin{figure}[h!]
        \begin{center}
        \includegraphics[width=6cm]{Images/img_iii/cauiii_6.png}\\
        Số ngày dài nhất không có dữ liệu được báo cáo\\
        \end{center}
    \end{figure}
        \\
    \\
    \\

    \item Cho biết số ngày ngắn nhất liên tiếp mà không có người nhiễm bệnh mới\\
    Bài giải:
        \begin{enumerate}[Bước 1:]
            \item Các ngày có nhiều lần báo cáo thì lọc ra lấy dữ liệu cao nhất đã được báo cáo cho ngày đó (new\_cases/new\_deaths).
            \item Lọc ra các dòng dữ liệu không được báo cáo. Tính giá trị chênh lệch giữa hai dòng kế tiếp nhau
            \item đếm các dòng liên tiếp có giá trị chênh lệch là 1, chọn ra số nhỏ nhất
        \end{enumerate}
    Kết quả:\\
    \begin{figure}[h!]
        \begin{center}
        \includegraphics[width=6cm]{Images/img_iii/cauiii_7.png}\\
        Số ngày ngắn nhất không có ca nhiễm mới\\
        \end{center}
    \end{figure}
    \item Cho biết số ngày dài nhất liên tiếp mà không có người nhiễm bệnh mới\\
    Bài giải:
        \begin{enumerate}[Bước 1:]
            \item Các ngày có nhiều lần báo cáo thì lọc ra lấy dữ liệu cao nhất đã được báo cáo cho ngày đó (new\_cases/new\_deaths).
            \item Lọc ra các dòng có ca nhiễm bằng 0. Tính giá trị chênh lệch giữa hai dòng kế tiếp nhau\\
            \item đếm các dòng liên tiếp có giá trị chênh lệch là 1, chọn ra số lớn nhất\\
        \end{enumerate}
    Kết quả:

    \begin{figure}[h!]
        \begin{center}
        \includegraphics[width=6cm]{Images/img_iii/cauiii_8.png}\\
        Số ngày dài nhất không có ca nhiễm mới\\
        \end{center}
    \end{figure}
\end{enumerate}

\item \textcolor{red}{Nhóm câu hỏi liên quan đến trực quan dữ liệu}
\begin{enumerate}[1]
    \item Vẽ biểu đồ tần số tích lũy quốc gia cho các châu lục\\
    Kết quả:\\
    Kết quả câu 1~\ref{fig:iv1}
    \begin{figure}[h]
        
        \centering
        Biểu đồ câu iv\_1\\
        \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/img_iv/cauiv_1.jpg}
            \label{fig:vi1}
        \end{minipage}
    \end{figure}
\\
\\
\\
\\
\\
\\
\\
    \item Vẽ biểu đồ tần số tương đối quốc gia cho các châu lục\\
    Bài giải:
    \begin{enumerate}[Bước 1:]
        \item Lọc và kiểm tra dữ liệu các châu lục
        \item Dùng prop.table thể hiện đồ thị tương đối
    \end{enumerate}
    Kết quả:\\
    Kết quả câu 2~\ref{fig:iv2}
    \begin{figure}[h]
        
        \centering
        Biểu đồ câu iv\_2\\
        \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/img_iv/cauiv_2.jpg}
            \label{fig:vi2}
        \end{minipage}
    \end{figure}

    \item Vẽ biểu đồ thể hiện nhiễm bệnh đã báo cáo của các quốc gia  mà thuộc về nhóm trong 7 ngày cuối của năm cuối cùng
    \item Vẽ biểu đồ thể hiện tử vong đã báo cáo của các quốc gia  mà thuộc về nhóm trong 7 ngày cuối của năm cuối cùng\\
    Bài giải:
    \begin{enumerate}[Bước 1:]
       \item Dùng hàm subset để lấy cái location là Canada, Greenland
            \item Lọc 7 ngày cuối của năm cuối cùng của mỗi quốc gia
            \item Vẽ biểu đồ
    \end{enumerate}
    Kết quả:\\
    Kết quả câu 3~\ref{fig:iv3}\\
    Kết quả câu 4~\ref{fig:iv4}
    \begin{figure}[b]
        
        \centering
        Biểu đồ cho câu iv\_3\\
        \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/img_iv/cauiv_3_canada.jpg}
            \label{fig:vi3}
        \end{minipage}
       \hfill
       \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/img_iv/cauiv_3_greenland.jpg}
        \end{minipage}
        Biểu đồ cho câu iv\_4\\
        \centering
        
        \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/img_iv/cauiv_4_canada.jpg}
            \label{fig:vi4}
        \end{minipage}
       \hfill
       \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/img_iv/cau iv_4_greenland.jpg}
        \end{minipage}
    \end{figure}
    \item Vẽ biểu đồ phổ đất nước xuất hiện outliers cho nhiễm bệnh
    \item Vẽ biểu đồ phổ đất nước xuất hiện outliers cho tử vong\\
     Bài giải:
    \begin{enumerate}[Bước 1:]
        \item Lọc và kiểm tra dữ liệu các đất nước có outlier cho newcase, newdeaths
        \item Dùng câu lệnh hist() thể hiện đồ phổ
    \end{enumerate}
    Kết quả:\\
    Kết quả câu 5~\ref{fig:iv5}\\
    Kết quả câu 6~\ref{fig:iv6}
    \begin{figure}[b]
        Biểu đồ cho câu iv\_5\\
        \centering
        
        \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/img_iv/cauiv_5.1.jpg}
            \label{fig:vi5}
        \end{minipage}
       \hfill
       \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/img_iv/cauiv_5.2.jpg}
        \end{minipage}
        Biểu đồ cho câu iv\_6\\
        \centering
        
        \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/img_iv/cauiv_6.1.jpg}
            \label{fig:vi6}
        \end{minipage}
       \hfill
       \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/img_iv/cauiv_6.2.jpg}
        \end{minipage}
    \end{figure}
\end{enumerate}

\item \textcolor{red}{Nhóm câu hỏi liên quan đến trực quan dữ liệu theo thời gian là tháng}\\
Với mỗi quốc gia mà thuộc về nhóm, trên từng năm hãy vẽ biểu đồ thể hiện trục Ox là thời gian, trục Oy là nhiễm bệnh/tử vong. Hãy dùng 4 ký số của mã đề để vẽ 4 tháng tương ứng theo ký số đó. Nếu ký số là 0 thì lấy tháng là 10.\begin{enumerate}[1]
    \item Biểu đồ thể hiện thu thập dữ liệu nhiễm bệnh cho từng tháng
    \item Biểu đồ thể hiện thu thập dữ liệu tử vong cho từng tháng\\
    Bài giải:
    \begin{enumerate}[Bước 1:]
        \item lọc ra dữ liệu với location là ba nước cần vẽ biểu đồ.
        \item Vẽ biểu đồ những tháng được chọn của các năm.
    \end{enumerate}
    Kết quả:\\
    Kết quả câu 1~\ref{fig:v1}\\
    Kết quả câu 2~\ref{fig:v2}
    \begin{figure}[b]
        Một số biểu đồ cho câu v\_1
        \centering
        
        \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_v/v_1/Canada-2020-06.pdf}
            \label{fig:v1}
        \end{minipage}
       \hfill
       \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_v/v_1/Canada-2022-02.pdf}
        \end{minipage}
        \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_v/v_1/Greenland-2022-02.pdf}
        \end{minipage}
       \hfill
       \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_v/v_1/United States-2020-06.pdf}
        \end{minipage}
    \end{figure}

   
   \begin{figure}[b]
     Một số biểu đồ cho câu v\_2
        \centering
       
        \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_v/v_2/United States-2020-07.pdf}
            \label{fig:v2}
        \end{minipage}
       \hfill
       \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_v/v_2/Greenland-2020-06.pdf}
        \end{minipage}
        \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_v/v_2/Canada-2021-02.pdf}
        \end{minipage}
       \hfill
       \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_v/v_2/Canada-2022-02.pdf}
        \end{minipage}
    \end{figure}
   
    \item Biểu đồ thể hiện thu thập dữ liệu gồm nhiễm bệnh và tử vong cho từng tháng 
    Kết quả:\\
    Kết quả câu 3~\ref{fig:v3}
    \begin{figure}[b]
        Một số biểu đồ cho câu v\_3
        \centering
        
        \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_v/v_3/Canada-2021-02.pdf}
            \label{fig:v3}
        \end{minipage}
       \hfill
       \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_v/v_3/Canada-2020-06.pdf}
        \end{minipage}
        \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_v/v_3/Canada-2020-07.pdf}
        \end{minipage}
       \hfill
       \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_v/v_3/Greenland-2021-10.pdf}
        \end{minipage}
    \end{figure}
    \item Biểu đồ thể hiện thu thập dữ liệu nhiễm bệnh gồm 2 tháng cuối của năm
    \item Biểu đồ thể hiện thu thập dữ liệu tử vong gồm 2 tháng cuối của năm\\
    Kết quả:\\
    Kết quả câu 4~\ref{fig:v4}\\
    Kết quả câu 5~\ref{fig:v5}
    \begin{figure}[b]
        Một số biểu đồ cho câu v\_4
        \centering
        
        \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_v/v_4/Canada-2021-11.pdf}
            \label{fig:v4}
        \end{minipage}
       \hfill
       \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_v/v_4/Canada-2020-12.pdf}
        \end{minipage}
        \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_v/v_4/Greenland-2021-11.pdf}
        \end{minipage}
       \hfill
       \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_v/v_4/United States-2020-11.pdf}
        \end{minipage}
    \end{figure}

   
   \begin{figure}[b]
     Một số biểu đồ cho câu v\_5
        \centering
       
        \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_v/v_5/Canada-2020-11.pdf}
            \label{fig:v2}
        \end{minipage}
       \hfill
       \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_v/v_5/Canada-2021-12.pdf}
        \end{minipage}
        \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_v/v_5/Greenland-2021-12.pdf}
        \end{minipage}
       \hfill
       \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_v/v_5/United States-2020-11.pdf}
        \end{minipage}
    \end{figure}
    \item Biểu đồ thể hiện thu thập dữ liệu gồm nhiễm bệnh và tử vong gồm 2 tháng cuối của năm\\
    Kết quả:\\
    Kết quả câu 6~\ref{fig:v6}
    \begin{figure}[b]
     Một số biểu đồ cho câu v\_6
        \centering
       
        \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_v/v_6/Canada-2020-12.pdf}
            \label{fig:v6}
        \end{minipage}
       \hfill
       \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_v/v_6/Canada-2021-11.pdf}
        \end{minipage}
        \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_v/v_6/Greenland-2020-12.pdf}
        \end{minipage}
       \hfill
       \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_v/v_6/United States-2021-12.pdf}
        \end{minipage}
    \end{figure}
    \item Biểu đồ thể hiện thu thập dữ liệu nhiễm bệnh tích lũy cho từng tháng
    \item Biểu đồ thể hiện thu thập dữ liệu tử vong tích lũy cho từng tháng\\
    Kết quả:\\
    Kết quả câu 7~\ref{fig:v7}\\
    Kết quả câu 8~\ref{fig:v8}
    \begin{figure}[b]
        Một số biểu đồ cho câu v\_7
        \centering
        
        \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_v/v_7/Canada-2020-06.pdf}
            \label{fig:v1}
        \end{minipage}
       \hfill
       \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_v/v_7/Canada-2020-07.pdf}
        \end{minipage}
        \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_v/v_7/Greenland-2020-10.pdf}
        \end{minipage}
       \hfill
       \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_v/v_7/United States-2021-06.pdf}
        \end{minipage}
    \end{figure}

   
   \begin{figure}[b]
     Một số biểu đồ cho câu v\_8
        \centering
       
        \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_v/v_8/Canada-2020-07.pdf}
            \label{fig:vi8}
        \end{minipage}
       \hfill
       \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_v/v_8/Canada-2020-10.pdf}
        \end{minipage}
        \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_v/v_8/Canada-2022-02.pdf}
        \end{minipage}
       \hfill
       \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_v/v_8/Greenland-2020-06.pdf}
        \end{minipage}
    \end{figure}
\end{enumerate}

\item \textcolor{red}{Nhóm câu hỏi liên quan đến trực quan dữ liệu theo trung bình 7 ngày gần nhất:}\\
- Với mỗi quốc gia mà thuộc về nhóm, trên từng năm hãy vẽ biểu đồ thể hiện trục Ox là thời gian, trục Oy là nhiễm bệnh/tử vong. Hãy dùng 4 ký số của mã đề để vẽ 4 tháng tương ứng theo ký số đó. Nếu ký số là 0 thì lấy tháng là 10.

- Dùng trung bình của các ca nhiễm bệnh và tử vong được báo cáo trong 7 ngày gần nhất để loại trừ một số báo cáo không thường xuyên và đưa chúng ta đến gần hơn với con số hàng ngày.

\begin{enumerate}[1)]
    \item Biểu đồ thể hiện thu thập dữ liệu nhiễm bệnh cho từng tháng
    \item Biểu đồ thể hiện thu thập dữ liệu tử vong cho từng tháng\\
    Kết quả:\\
    Kết quả câu vi\_1~\ref{fig:vi1}\\
    Kết quả câu vi\_2~\ref{fig:vi2}
    \begin{figure}[b]
        Một số biểu đồ cho câu vi\_1
        \centering
        
        \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_vi/vi_1/Canada-2020-07.pdf}
            \label{fig:v1}
        \end{minipage}
       \hfill
       \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_vi/vi_1/Canada-2021-06.pdf}
        \end{minipage}
        \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_vi/vi_1/United States-2021-02.pdf}
        \end{minipage}
       \hfill
       \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_vi/vi_1/United States-2020-10.pdf}
        \end{minipage}
    \end{figure}

   
   \begin{figure}[b]
     Một số biểu đồ cho câu vi\_2
        \centering
       
        \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_vi/vi_2/Canada-2020-06.pdf}
            \label{fig:vi2}
        \end{minipage}
       \hfill
       \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_vi/vi_2/Canada-2021-07.pdf}
        \end{minipage}
        \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_vi/vi_2/Greenland-2021-10.pdf}
        \end{minipage}
       \hfill
       \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_vi/vi_2/United States-2021-02.pdf}
        \end{minipage}
    \end{figure}
    \item Biểu đồ thể hiện thu thập dữ liệu gồm nhiễm bệnh và tử vong cho từng tháng\\
    Kết quả:\\
    Kết quả câu 3~\ref{fig:vi3}
    \begin{figure}[b]
     Một số biểu đồ cho câu vi\_3
        \centering
       
        \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_vi/vi_3/Canada-2020-10.pdf}
            \label{fig:vi3}
        \end{minipage}
       \hfill
       \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_vi/vi_3/Canada-2020-07.pdf}
        \end{minipage}
        \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_vi/vi_3/Canada-2020-10.pdf}
        \end{minipage}
       \hfill
       \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_vi/vi_3/United States-2020-06.pdf}
        \end{minipage}
    \end{figure}
    \item Biểu đồ thể hiện thu thập dữ liệu nhiễm bệnh gồm 2 tháng cuối của năm
    \item Biểu đồ thể hiện thu thập dữ liệu tử vong gồm 2 tháng cuối của năm\\
    Kết quả:\\
    Kết quả câu vi\_4~\ref{fig:vi4}\\
    Kết quả câu vi\_5~\ref{fig:vi5}
    \begin{figure}[b]
        Một số biểu đồ cho câu vi\_4
        \centering
        
        \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_vi/vi_4/Canada-2020-12.pdf}
            \label{fig:vi4}
        \end{minipage}
       \hfill
       \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_vi/vi_4/Canada-2021-11.pdf}
        \end{minipage}
        \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_vi/vi_4/Canada-2021-12.pdf}
        \end{minipage}
       \hfill
       \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_vi/vi_4/United States-2020-11.pdf}
        \end{minipage}
    \end{figure}
    \begin{figure}[b]
     Một số biểu đồ cho câu vi\_5
        \centering
       
        \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_vi/vi_5/Canada-2020-12.pdf}
            \label{fig:vi5}
        \end{minipage}
       \hfill
       \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_vi/vi_5/Canada-2021-12.pdf}
        \end{minipage}
        \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_vi/vi_5/United States-2020-12.pdf}
        \end{minipage}
       \hfill
       \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_vi/vi_5/United States-2021-12.pdf}
        \end{minipage}
    \end{figure}
    \item Biểu đồ thể hiện thu thập dữ liệu gồm nhiễm bệnh và tử vong gồm 2 tháng cuối của năm\\
    Kết quả:\\
    Kết quả câu vi\_6~\ref{fig:vi6}
    \begin{figure}[b]
     Một số biểu đồ cho câu vi\_6
        \centering
       
        \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_vi/vi_6/Canada-2020-11.pdf}
            \label{fig:vi6}
        \end{minipage}
       \hfill
       \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_vi/vi_6/Canada-2021-12.pdf}
        \end{minipage}
        \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_vi/vi_6/Greenland-2021-12.pdf}
        \end{minipage}
       \hfill
       \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_vi/vi_6/Greenland-2021-12.pdf}
        \end{minipage}
    \end{figure}
    \item Biểu đồ thể hiện thu thập dữ liệu nhiễm bệnh tích lũy cho từng tháng
    \item Biểu đồ thể hiện thu thập dữ liệu tử vong tích lũy cho từng tháng\\
    Kết quả:\\
    Kết quả câu vi\_7~\ref{fig:vi7}\\
    Kết quả câu vi\_8~\ref{fig:vi8}
    \begin{figure}[b]
        Một số biểu đồ cho câu vi\_7
        \centering
        
        \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_vi/vi_7/Canada-2020-06.pdf}
            \label{fig:vi7}
        \end{minipage}
       \hfill
       \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_vi/vi_7/Canada-2020-12.pdf}
        \end{minipage}
        \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_vi/vi_7/Canada-2021-06.pdf}
        \end{minipage}
       \hfill
       \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_vi/vi_7/Greenland-2021-12.pdf}
        \end{minipage}
    \end{figure}

   
   \begin{figure}[b]
     Một số biểu đồ cho câu vi\_8
        \centering
       
        \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_vi/vi_8/Greenland-2020-06.pdf}
            \label{fig:v8}
        \end{minipage}
       \hfill
       \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_vi/vi_8/Canada-2020-07.pdf}
        \end{minipage}
        \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_vi/vi_8/Canada-2020-10.pdf}
        \end{minipage}
       \hfill
       \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_vi/vi_8/Canada-2022-02.pdf}
        \end{minipage}
    \end{figure}
\end{enumerate}


\item \textcolor{red}{Nhóm câu hỏi liên quan đến tất cả quốc gia theo thời gian là tháng }

- Trên từng năm hãy vẽ biểu đồ thể hiện trục Ox là thời gian, trục Oy là nhiễm bệnh/tử vong. Hãy dùng 4 ký số của mã đề để vẽ 4 tháng tương ứng theo ký số đó. Nếu ký số là 0 thì lấy tháng là 10. 
\begin{enumerate}[1]
    \item Biểu đồ thể hiện thu thập dữ liệu nhiễm bệnh theo thời gian là tháng của tất cả quốc gia
    \item Biểu đồ thể hiện thu thập dữ liệu tử vong theo thời gian là tháng của tất cả quốc gia\\
    Bài giải:
    \begin{enumerate}[Bước 1:]
        \item lọc ra dữ liệu với location là  World
        \item Các ngày có nhiều lần báo cáo thì lọc ra lấy dữ liệu cao nhất đã được báo cáo cho ngày đó (new\_cases/new\_deaths).
        \item Vẽ biểu đồ những tháng được chọn của các năm.
    \end{enumerate}
    Kết quả:\\
    Kết quả câu 1~\ref{fig:vii1}\\
    Kết quả câu 2~\ref{fig:vii2}
    \begin{figure}[b]
        Kết quả câu vii\_1
        \centering
        
        \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_vii/vii_1/World-02-2020.pdf}
            \label{fig:vii1}
        \end{minipage}
       \hfill
       \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_vii/vii_1/World-06-2020.pdf}
        \end{minipage}
    \end{figure}
    \begin{figure}[b]
        \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_vii/vii_1/World-07-2020.pdf}
        \end{minipage}
       \hfill
       \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_vii/vii_1/World-10-2020.pdf}
        \end{minipage}
    \end{figure}
    \begin{figure}[b]
        \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_vii/vii_1/World-02-2021.pdf}
            \label{fig:1}
        \end{minipage}
       \hfill
       \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_vii/vii_1/World-06-2021.pdf}
        \end{minipage}
    \end{figure}
    \begin{figure}[b]
        \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_vii/vii_1/World-07-2021.pdf}
        \end{minipage}
       \hfill
       \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_vii/vii_1/World-10-2021.pdf}
        \end{minipage}
    \end{figure}
    \begin{figure}[b]
        \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_vii/vii_1/World-02-2022.pdf}
        \end{minipage}
    \end{figure}
   
   \begin{figure}[b]
    Kết quả câu vii\_2
        \centering
       
        \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_vii/vii_2/World-02-2020.pdf}
            \label{fig:vii2}
        \end{minipage}
       \hfill
       \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_vii/vii_2/World-06-2020.pdf}
        \end{minipage}
    \end{figure}
    \begin{figure}[b]
        \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_vii/vii_2/World-07-2020.pdf}
        \end{minipage}
       \hfill
       \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_vii/vii_2/World-10-2020.pdf}
        \end{minipage}
    \end{figure}
    \begin{figure}[b]
        \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_vii/vii_2/World-02-2021.pdf}
            \label{fig:2}
        \end{minipage}
       \hfill
       \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_vii/vii_2/World-06-2021.pdf}
        \end{minipage}
    \end{figure}
    \begin{figure}[b]
        \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_vii/vii_2/World-07-2021.pdf}
        \end{minipage}
       \hfill
       \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_vii/vii_2/World-10-2021.pdf}
        \end{minipage}
    \end{figure}
    \begin{figure}[b]
        \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_vii/vii_2/World-02-2022.pdf}
        \end{minipage}

    \end{figure}
   
    \item Biểu đồ thể hiện thu thập dữ liệu nhiễm bệnh theo thời gian là 2 tháng cuối của năm của tất cả quốc gia
    \item Biểu đồ thể hiện thu thập dữ liệu tử vong theo thời gian là 2 tháng cuối của tất cả quốc gia\\
    Bài giải:
    \begin{enumerate}[Bước 1:]
        \item lọc ra dữ liệu với location là  World
        \item Các ngày có nhiều lần báo cáo thì lọc ra lấy dữ liệu cao nhất đã được báo cáo cho ngày đó (new\_cases/new\_deaths).
        \item Vẽ biểu đồ với hai tháng cuối của các năm.
    \end{enumerate}
    Kết quả: \\
    Kết quả câu 3~\ref{fig:vii3}\\
    Kết quả câu 4~\ref{fig:vii4}
    \begin{figure}[b]
        Kết quả câu vii\_3
        \centering
        
        \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_vii/vii_3/World-11-2020.pdf}
            \label{fig:vii3}
        \end{minipage}
       \hfill
       \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_vii/vii_3/World-11-2021.pdf}
        \end{minipage}
    \end{figure}
    \begin{figure}[h!]
        \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_vii/vii_3/World-12-2020.pdf}
        \end{minipage}
       \hfill
       \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_vii/vii_3/World-12-2021.pdf}
        \end{minipage}
    \end{figure}
   
   \begin{figure}[b]
   Kết quả câu vii\_4
        \centering
        
        \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_vii/vii_4/World-11-2020.pdf}
            \label{fig:vii4}
        \end{minipage}
       \hfill
       \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_vii/vii_4/World-11-2021.pdf}
        \end{minipage}
    \end{figure}
    \begin{figure}[b]
        \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_vii/vii_4/World-12-2020.pdf}
        \end{minipage}
       \hfill
       \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_vii/vii_4/World-12-2021.pdf}
        \end{minipage}
    \end{figure}
    \item Biểu đồ thể hiện thu thập dữ liệu nhiễm bệnh tương đối tích lũy theo thời gian là 2 tháng cuối của năm của tất cả quốc gia
    \item Biểu đồ thể hiện thu thập dữ liệu tử vong tương đối tích lũy theo thời gian là 2 tháng cuối của tất cả quốc gia\\
    Bài giải:
    \begin{enumerate}[Bước 1:]
        \item Lọc ra dữ liệu với location là  World
        \item Các ngày có nhiều lần báo cáo thì lọc ra lấy dữ liệu cao nhất đã được báo cáo cho ngày đó (new\_cases/new\_deaths).
        \item Tạo cột mới tương đối tích luỹ, tính giá trị cho cột đó.
        \item Vẽ biểu đồ với hai tháng cuối của các năm.
    \end{enumerate}
    Kết quả:\\ 
    Kết quả câu 5~\ref{fig:vi5}\\
    Kết quả câu 6~\ref{fig:vi6}
    \begin{figure}[b]
        Kết quả câu vii\_5
        \centering
        
        \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_vii/vii_5/World-11-2020.pdf}
            \label{fig:vii5}
        \end{minipage}
       \hfill
       \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_vii/vii_5/World-11-2021.pdf}
        \end{minipage}
    \end{figure}
    \begin{figure}[b]
        \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_vii/vii_5/World-12-2020.pdf}
        \end{minipage}
       \hfill
       \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_vii/vii_5/World-12-2021.pdf}
        \end{minipage}
    \end{figure}
   
   \begin{figure}[b]
     Kết quả câu vii\_6
        \centering
      
        \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_vii/vii_6/World-11-2020.pdf}
            \label{fig:vii6}
        \end{minipage}
       \hfill
       \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_vii/vii_6/World-11-2021.pdf}
        \end{minipage}
        \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_vii/vii_6/World-12-2020.pdf}
        \end{minipage}
       \hfill
       \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_vii/vii_6/World-12-2021.pdf}
        \end{minipage}
    \end{figure}
\end{enumerate}
\item \textcolor{red}{Nhóm câu hỏi liên quan đến tất cả quốc gia theo trung bình 7 ngày gần nhất}\\
Trên từng năm hãy vẽ biểu đồ thể hiện trục Ox là thời gian, trục Oy là nhiễm bệnh/tử vong. Hãy dùng 4 ký số của mã đề để vẽ 4 tháng tương ứng theo ký số đó. Nếu ký số là 0 thì lấy tháng là 10. 
\begin{enumerate}[1)]
    \item Biểu đồ thể hiện thu thập dữ liệu nhiễm bệnh theo thời gian là tháng của tất cả quốc gia theo trung bình 7 ngày gần nhất
    \item Biểu đồ thể hiện thu thập dữ liệu tử vong theo thời gian là tháng của tất cả quốc gia theo trung bình 7 ngày gần nhất\\
    Bài giải:
    \begin{enumerate}[Bước 1:]
        \item lọc ra dữ liệu với location là  World
        \item Các ngày có nhiều lần báo cáo thì lọc ra lấy dữ liệu cao nhất đã được báo cáo cho ngày đó (new\_cases/new\_deaths).
        \item Tính giá trị trung bình trong vòng 7 ngày gần nhất.
        \item Lọc ra các tháng và năm tương ứng. Vẽ biểu đồ.
    \end{enumerate}
    Kết quả:\\
    Kết quả câu 1~\ref{fig:7}\\
    Kết quả câu 2~\ref{fig:8}
    \begin{figure}[b]
        Kết quả câu viii\_1
        \centering
        
        \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_viii/viii_1/World-02-2020.pdf}
            \label{fig:vii7}
        \end{minipage}
       \hfill
       \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_viii/viii_1/World-06-2020.pdf}
        \end{minipage}
        \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_viii/viii_1/World-07-2020.pdf}
        \end{minipage}
       \hfill
       \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_viii/viii_1/World-10-2020.pdf}
        \end{minipage}
        \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_viii/viii_1/World-02-2021.pdf}
            \label{fig:1}
        \end{minipage}
       \hfill
       \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_viii/viii_1/World-06-2021.pdf}
        \end{minipage}
        \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_viii/viii_1/World-02-2020.pdf}
        \end{minipage}
       \hfill
       \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_viii/viii_1/World-10-2021.pdf}
        \end{minipage}
    \end{figure}
   
   \begin{figure}[b]
    Kết quả câu viii\_2
        \centering
       
        \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_viii/viii_2/World-02-2020.pdf}
            \label{fig:vii8}
        \end{minipage}
       \hfill
       \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_viii/viii_2/World-06-2020.pdf}
        \end{minipage}
        \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_viii/viii_2/World-07-2020.pdf}
        \end{minipage}
       \hfill
       \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_viii/viii_2/World-10-2020.pdf}
        \end{minipage}
        \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_viii/viii_2/World-02-2021.pdf}
            \label{fig:2}
        \end{minipage}
       \hfill
       \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_viii/viii_2/World-06-2021.pdf}
        \end{minipage}
        \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_viii/viii_2/World-07-2021.pdf}
        \end{minipage}
       \hfill
       \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_viii/viii_2/World-10-2021.pdf}
        \end{minipage}

    \end{figure}
    \item Biểu đồ thể hiện thu thập dữ liệu nhiễm bệnh theo thời gian là 2 tháng của năm của tất cả quốc gia theo trung bình 7 ngày gần nhất
    \item Biểu đồ thể hiện thu thập dữ liệu tử vong theo thời gian là 2 tháng của năm của tất cả quốc gia theo trung bình 7 ngày gần nhất\\
    Bài giải:
    \begin{enumerate}[Bước 1:]
        \item Lọc ra dữ liệu với location là  World
        \item Các ngày có nhiều lần báo cáo thì lọc ra lấy dữ liệu cao nhất đã được báo cáo cho ngày đó (new\_cases/new\_deaths).
        \item Vẽ biểu đồ với hai tháng cuối của các năm.
    \end{enumerate}
    Kết quả: \\
    Kết quả câu 3~\ref{fig:9}\\
    Kết quả câu 4~\ref{fig:10}
    \begin{figure}[b]
         Kết quả câu viii\_3
        \centering
       
        \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_viii/viii_3/World-11-2020.pdf}
            \label{fig:9}
        \end{minipage}
       \hfill
       \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_viii/viii_3/World-11-2021.pdf}
        \end{minipage}
        \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_viii/viii_3/World-12-2020.pdf}
        \end{minipage}
       \hfill
       \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_viii/viii_3/World-12-2021.pdf}
        \end{minipage}
    \end{figure}
   
   \begin{figure}[h]
    Kết quả câu viii\_4
        \centering
       
        \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_viii/viii_4/World-11-2020.pdf}
            \label{fig:4}
        \end{minipage}
       \hfill
       \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_viii/viii_4/World-11-2021.pdf}
        \end{minipage}
        \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_viii/viii_4/World-12-2020.pdf}
        \end{minipage}
       \hfill
       \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_viii/viii_4/World-12-2021.pdf}
        \end{minipage}
    \end{figure}

    \item Biểu đồ thể hiện thu thập dữ liệu nhiễm bệnh tích lũy theo thời gian là 2 tháng cuối năm của tất cả quốc gia theo trung bình 7 ngày gần nhất
    \item Biểu đồ thể hiện thu thập dữ liệu tử vong tích lũy theo thời gian là 2 tháng của năm cuối tất cả quốc gia theo trung bình 7 ngày gần nhất.\\
    Bài giải:
    \begin{enumerate}[Bước 1:]
        \item Lọc ra dữ liệu với location là  World
        \item Các ngày có nhiều lần báo cáo thì lọc ra lấy dữ liệu cao nhất đã được báo cáo cho ngày đó (new\_cases/new\_deaths).
        \item Tạo cột mới tương đối tích luỹ, tính giá trị cho cột đó.
        \item Vẽ biểu đồ với hai tháng cuối của các năm.
    \end{enumerate}
    Kết quả: \\
    Kết quả câu 5~\ref{fig:11}\\
    Kết quả câu 6~\ref{fig:12}
    \begin{figure}[b]
        Kết quả câu viii\_5
        \centering
        
        \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_viii/viii_5/World-11-2020.pdf}
            \label{fig:5}
        \end{minipage}
       \hfill
       \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_viii/viii_5/World-11-2021.pdf}
        \end{minipage}
        \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_viii/viii_5/World-12-2020.pdf}
        \end{minipage}
       \hfill
       \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_viii/viii_5/World-12-2021.pdf}
        \end{minipage}
    \end{figure}
   
   \begin{figure}[b]
    Kết quả câu viii\_6
        \centering
       
        \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_viii/viii_6/World-11-2020.pdf}
            \label{fig:12}
        \end{minipage}
       \hfill
       \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_viii/viii_6/World-11-2021.pdf}
        \end{minipage}
        \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_viii/viii_6/World-12-2020.pdf}
        \end{minipage}
       \hfill
       \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_viii/viii_6/World-12-2021.pdf}
        \end{minipage}
    \end{figure}
    \end{enumerate}
\item \textcolor{red}{Nhóm câu hỏi liên quan đến sự tương quan giữa nhiễm bệnh và tử vong}
    \begin{enumerate}[1)]
        \item Vẽ biểu đồ thể hiện phần trăm giữa nhiễm bệnh tích lũy trên tổng nhiễm bệnh và phần trăm tử vong tích lũy trên tổng số tử vong cho từng quốc gia theo thời gian. Vẽ 2 đường trên cùng biểu đồ\\
        Bài giải:
        \begin{enumerate}[Bước 1:]
            \item Nhóm lại theo location mẫu là Afghanistan và date. Sau đó sum lại new\_cases và new\_deaths trong trường hợp nhiều giá trị cùng location và date
            \item Dùng hàm cumsum để tạo tổng tích lũy cho cả cột new\_cases và new\_deaths
            \item Chia cột new\_cases với tổng tích lũy đã được tính ở bước 2 bừng hàm lag
            \item Vẽ biểu đồ với 2 trục là new\_cases và new\_deaths được tính ở bước 3
        \end{enumerate}
    Kết quả:\\
    Kết quả câu ix\_1~\ref{fig:ix1}\\
    \begin{figure}[b]
        
        \begin{center}
        Kết quả câu ix\_1\\
        \includegraphics[width=10cm]{Images/img_ix/cauix_1.jpg}
        \end{center}
        \label{fig:ix1}
    \end{figure}
        \\
        Trên từng quốc gia hãy vẽ biểu đồ thể hiện trục Ox là nhiễm bệnh, trục Oy là tử vong. Hãy lấy 4 tháng theo 4 ký số mã đề thể hiện. Nếu ký số là 0 thì lấy tháng là 10.
        \item Xét tương quan trong mỗi tháng\\
        Bài giải:
        \begin{enumerate}[Bước 1:]
            \item Loading các thư viện dplyr, lubridate và ggplot2
            \item Kiểm tra các giá trị new\_deaths và new\_cases nếu trả về rỗng và format lại date theo cùng định dạng để dễ tính toán
            \item Lấy location mẫu là Afghanistan và lọc theo 4 ký số được cho và 3 năm được cho
           	\item Tạo hàm để thực hiện vòng lặp cho 3 năm theo location mẫu là Afghanistan được trả trong hàm vẽ biểu đồ
            \item Chạy hàm vẽ biểu đồ với 2 trục là new\_cases và date 
        \end{enumerate}
    Kết quả:\\
    Kết quả câu 2~\ref{fig:ix2}
    \begin{figure}[b]
        
        \centering
        Kết quả câu ix\_2\\
        \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
                \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/img_ix/cauix_2/iv_afghanistan_2021_.pdf}
            \label{fig:ix2}
        \end{minipage}
       \hfill
       \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
                \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/img_ix/cauix_2/iv_afghanistan_2022_.pdf}
        \end{minipage}
    \end{figure}
        \item Xét tương quan trong mỗi tháng theo trung bình 7 ngày gần nhất\\
        Bài giải:
        \begin{enumerate}[Bước 1:]
            \item Tái sử dụng lại hàm vẽ biểu đồ ở câu trên dùng boolean cho trường hợp lọc 7 ngày để đưa thêm hàm lọc 7 ngày vào
           \item Chạy hàm vẽ biểu đồ với 2 trục là new\_cases và date 
        \end{enumerate}
    Kết quả:\\
    Kết quả câu 3~\ref{fig:ix3}
    \begin{figure}[b]
        
        \centering
        Kết quả câu ix\_3\\
        
        \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
                \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/img_ix/cauix_3/iv_afghanistan_2020_.pdf}
            \label{fig:ix3}
        \end{minipage}
       \hfill
       \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
                \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/img_ix/cauix_3/iv_afghanistan_2021_.pdf}
        \end{minipage}
        \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
                \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/img_ix/cauix_3/iv_afghanistan_2022_.pdf}
        \end{minipage}
    \end{figure}
    \end{enumerate}
\item \textcolor{red}{Nhóm câu hỏi riêng}\\
    Làm các câu x\_2,x\_6,x\_7, x\_10
    \begin{enumerate}[1)]
        \item So sánh tình trạng nhiễm bệnh của các quốc gia trong 7 ngày cuối của năm cuối cùng
        \item So sánh tình trạng tử vong của các quốc gia trong 7 ngày cuối của năm cuối cùng
        Bài giải:
        \begin{enumerate}[Bước 1:]
            \item Lấy danh sách các quốc gia từ file dữ liệu.
            \item Lọc theo từng quốc gia trong danh sách trên.
            \item Tính trung bình các ca tử vong để so sánh giữa các quốc gia.
        \end{enumerate}
        Kết quả:\\
    Kết quả câu 2~\ref{fig:x2}
    \begin{figure}[b]
        Kết quả câu x\_2
        \centering
        
        
        \begin{minipage}{0.8\textwidth}
            \centering
                \includegraphics[width=1\textwidth, height=6cm]{Images/img_x/caux_2.png}
            \label{fig:ix2}
        \end{minipage}
        \hfill
       \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
                \includegraphics[width=0.4\textwidth, height=0.5cm]{Images/img_x/caux_2_2.jpg}
        \end{minipage}
    \end{figure}

        \item Cho biết các khoảng thời gian nào mà tỉ lệ tử vong tích lũy giảm mạnh nhưng tỉ lệ nhiễm bệnh tích lũy tăng mạnh hoặc ngược lại cho các quốc gia.
        \item Với k là mốc bùng phát dịch, hãy xác định k và cho biết các khoảng thời gian bùng phát
        \item Với k là mốc bùng tử vong, hãy xác định k và cho biết các khoảng thời gian bùng phát
        \item Khoảng thời bùng phát nhiễm bệnh lớn nhất giữa các quốc gia có chồng lên nhau không, Cho biết khoảng thời gian giao nhau đó?
        Bài giải:
        \begin{enumerate}[Bước 1:]
            \item Xác định chỉ số k bằng 1/50 số ca tử vong lớn nhất từng được ghi nhận
            \Item Nếu ngày nào có số ca tử vong lớn hơn chỉ số k thì ghi nhận vào chuỗi bùng phát
            \Item Lấy chuỗi bùng phát dài nhất
            \item Lặp lại với các quốc gia khác
        \end{enumerate}
    Kết quả:\\Kết quả câu x\_6~\ref{fig:x6}\\
    \begin{figure}[b]
        \begin{center}
        Kết quả câu x\_6\\
        \includegraphics[width=13cm]{Images/img_x/caux_6.jpg}
        \label{fig:x6}
        \end{center}
    \end{figure}
        \item Khoảng thời bùng phát tử vong lớn nhất giữa các quốc gia có chồng lên nhau không, Cho biết khoảng thời gian giao nhau đó?
        Bài giải:
        \begin{enumerate}[Bước 1:]
            \item Xác định chỉ số k bằng 1/50 số ca tử vong lớn nhất từng được ghi nhận
            \item Nếu ngày nào có số ca tử vong lớn hơn chỉ số k thì ghi nhận vào chuỗi bùng phát
            \item Lấy chuỗi bùng phát dài nhất
            \item Lặp lại với các quốc gia khác
        \end{enumerate}
    Kết quả:\\Kết quả câu x\_7~\ref{fig:x7}\\
    \begin{figure}[h!]
        \begin{center}
        Kết quả câu x\_7\\
        \includegraphics[width=13cm]{Images/img_x/caux_7.jpg}\\
        \label{fig:x7}
        \end{center}
    \end{figure}
        \item Thử dự đoán thời gian nào dịch sẽ giảm tối thiểu hay kết thúc ở các quốc gia nhóm đã phân tích, đưa ra giải thích của nhóm
        \item Cho nhận xét của các bạn về tình hình dịch theo các quốc mà nhóm đã phân tích
        \item Hãy mô tả mối quan hệ tuyến tính giữa nhiễm bệnh và tử vong bằng cách đo độ kết hợp của mối quan hệ dùng correlation r (correlation coefficient) và hướng kết hợp.\\
        Bài giải:
        \begin{enumerate}[Bước 1:]
            \item sử dụng thư viên ggpubr để vẽ đồ thị tương quan
            \item nhận xét đồ thị => không có dạng phân phối chuẩn => sử dụng công thức tính hệ số tương quan Spearman
            \item sử dụng function tính hệ số tương quan với tham số method = c("spearman")
            \item thu được hệ số tương quan. đánh giá hệ số, hệ số dương là tương quan thuận, hệ số âm là tương quan nghịch,, giá trị tuyệt đối của hệ số càng gần 1 thì tương quan càng chặc chẽ
        \end{enumerate}
    Kết quả:\\Kết quả câu x\_10~\ref{fig:x10}\\
    \begin{figure}[b]
        \begin{center}
        Kết quả câu x\_10\\
        \includegraphics[width=6cm]{Images/img_x/caux_10.png}
        \label{fig:x10}
        \end{center}
    \end{figure}
    \end{enumerate}
\end{enumerate}

\section{cấu trúc source code}\label{sec:dataset}
\begin{enumerate}
	\item  Folder environment chứa các môi trường cho các câu khác nhau
	\item Folder graph chứa biểu đồ của tất cả câu vẽ biểu đồ 
	\item Folder graph latex chứa file latex của bài báo cáo và slide thuyết trình source code và file pdf.
	\item Folder scripts chứa các code R của tất cả các câu trong bài
	\item file log.docx là nhật ký của nhóm
\end{enumerate}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\addcontentsline{toc}{section}{Tài liệu}
\begin{thebibliography}{99999}
\bibitem[Dal]{Dal}{Dalgaard, P.} {\em Introductory Statistics with R.}  Springer 2008.

\bibitem[K-Z]{K-Z}{Kenett, R. S. and Zacks, S.}
{\em Modern Industrial Statistics: with applications in R, MINITAB and JMP,} 2nd ed.,  John Wiley and Sons, 2014.

\bibitem[Ker]{Ker}{Kerns, G. J.}
{\em Introduction to Probability and Statistics Using R,} 2nd ed., CRC 2015.

https://rpubs.com/tranquangquy\_ictu/769561#:~:text=H%E1%BB%87%20s%E1%BB%91%20t%C6%B0%C6%A1ng%20quan%20l%C3%A0,trong%20ph%C3%A9p%20%C4%91o%20t%C6%B0%C6%A1ng%20quan.&text=T%C6%B0%C6%A1ng%20quan%20b%E1%BA%B1ng%200%20cho%20hai%20bi%E1%BA%BFn%20%C4%91%E1%BB%99c%20l%E1%BA%ADp%20v%E1%BB%9Bi%20nhau.

\end{thebibliography}
\end{document}

    